當大家氣餒時 抗爭需要一個新目標

民間自治
每區都需要自組，同埋各區嘅有效通報。

手足們和理非上街爭取唔到訴求，勇武抗爭面對黑警打壓只有持續升溫而沒有打破僵局的缺口，官商鄉黑亦同時令唔少和理非甚至平民惶惶不可終日，即使抗爭一方民意強勢但都未見得有力動搖港共極權手段。

689就任期間，政府勾結黑社會一早已經有跡可尋，港共最大嘅民間支持者除左五毛、廢老、藍絲、就係一眾鄉紳同黑社會，大家冇諗過依種潛藏多年嘅警黑問題會係一夜間爆發，仲係去到一個明目張膽採取放任同包庇嘅地步。
從連日跡象可以見到港共已經壟斷左社會嘅合法暴力同制度打壓，係極權同打正法治社會及一國兩制旗號底下，港共依然可以為所欲為無需問責。引用某post手足「自九七後所扼殺嘅民間自治意識，九七後，政府加强各種公共服務嘅管理除左政府部門本身，外加外判種種管理及保安公司為權力延伸，每寸公共空間都遭政府管理海透香港人漸漸馴化於種種嘅制度管理，有人被打或者輕微撞車，皆本能報警;鄰居打攪，不會先試同鄰居解決，打去投訴係常態做法除左係了卻麻煩，更顯示傾向以外在權力去代理自己喪失港英時期所調嘅手望相助盡量民間解決而不涉官府嘅自治自覺。」以上及近日發生嘅一連串事件都令民眾對黑警再度失去信心，港共亦可以隨時暫停管理工作及維持治安嘅功能。有鑒於此，香港人係咪仲應該繼續依賴現有機制以及制度管理呢？

我認為香港人現階段，或者係日後會繼續嘅長期抗爭都需要有更清晰嘅目標。

政治問題政治解決，但政府高層種種處理手法都顯示佢地都別無退路，佢地冇可能為政治失當負上責任，事件已經發展成民生同治安問題，為左取代現行腐敗嘅政權同填補隨時真空公權力，各區自發實行民間自治不失為一個共同目標嘅選擇，同時組織民間自衛隊，加強組織能力同應變能力。至於可行性經時間推磨或者大家去自行理解，實踐之前亦會需要大量文宣工作。

香港人需要再次覺醒！

光復香港！時代革命！

推